香港原住民

呢度有無人識講圍頭話？

其實圍頭話都算係非物質文化黎
好想統計下80年代之後出世嘅有幾多人講到一口流利圍頭話

對語言有興趣嘅都入黎研究下啦

圍頭話相信少之又少
客家話我估就有少少

客家話其實好似廣東話

利申：識

圍頭話應該仲似
所以已經冇人學

應該話圍頭話基本上係廣東話分支

深圳皇崗村，水圍d本地佬都係講圍頭話
返深圳都聽得明少少，講太快就聽唔到
我有個叔婆係西貢赤徑人，自細聽佢講圍頭話
成日鬧人"乜替屎"

我識圍頭話

識聽唔識講 想學

可以睇周潤發果套我愛扭紋柴

留個名

乜替屎唔係等於乜鬼嘢咩

個意思係"做咩鬼野 "

我教你

識聽 唔識講
利申 圍頭牛屎仔

好想知香港仲有幾多個後生識講

客家話同圍頭話都識？
Btw我個人感覺圍頭話似廣東話啲啲

聽呀婆講圍頭話正呀
去深圳聽過啲本地人講圍頭話，感覺上傳神啲 保安區都有好多人講

之前EU播緊果陣d人咪識多少少

想好奇統計一下你幾歲？

呢套劇的確引起到多左人對呢個語言嘅興趣，但硬係有啲發音去得唔夠盡，仲差少少鄉下佬嘅韻味 ，不過睇得出SignalWong應該下過苦工去學講同忍笑
不過劇已完，唔知仲有幾多人會對呢個語言有興趣呢

見到衣家啲細路擔心語言消失，不如想想如何將它好好保存，因為我們對語言的態度

未打完
其實我想講見到衣家啲細路受到普教中嘅摧殘，好擔心廣東話嘅未來，更何況係已經無咩人識嘅圍頭話 語言係文化傳承嘅橋樑，承載著一個族群的文化，所以好擔心語言消失

幾歲？
點解識聽唔識講嘅？因為屋企人會講但少講？定係無興趣去學講